---
author: Christophe Bonvin
title:  🔨  Prise de contrôle d'un ordinateur à distance, Hoptodesk
    - niveau débutant 👍
    - inscription ✖️
    - version gratuite
---
:hammer: **Hoptodesk : Prise de contrôle d'un ordinateur à distance** :hammer:
 

**Hoptodesk** est une solution de bureau à distance, qui est non seulement gratuite, mais également disponible pour un grand nombre de plateformes, notamment Windows, Mac, Linux, Android, iOS et Raspberry Pi. 

HopToDesk est conçu pour être sécurisé avec un chiffrement total du trafic réseau, ce qui garantit que toutes les données transférées entre les périphériques sont protégées et ne peuvent pas être interceptées.

Il est également doté d’un chat en direct, ce qui signifie que vous pouvez discuter avec avec la personne que vous dépannez, facilitant ainsi la collaboration et la résolution rapide des problèmes.

Une autre fonctionnalité intéressante de HopToDesk est le transfert de fichiers qui permet de transmettre des documents entre votre ordinateur local et celui auquel vous accédez à distance. 

!!! note "Prise en main"
    - Lien vers l’outil : [https://www.hoptodesk.com/fr](https://www.hoptodesk.com/fr){:target="_blank" }
    - Lien vers un tutoriel : A venir
